<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yewenbug.github.io</id>
    <title>他日丶记</title>
    <updated>2021-05-09T03:18:25.898Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yewenbug.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yewenbug.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>流水账而已</subtitle>
    <logo>https://yewenbug.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yewenbug.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 他日丶记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假期来了又走]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/S3LDp_2ZR/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/S3LDp_2ZR/">
        </link>
        <updated>2021-05-06T02:07:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>作为一个不合格的打工人，每当假期来临时便会经历一段煎熬时光。会脑补各种假期计划，会睡不着觉，当然最主要的临假症状是不想工作。</p>
<p>还好时间作美，没有一点慢下来的意思。工作划水到4月30号下午，和主管领导、上司请假后便开始了五一假期。中午吃过简饭，匆匆赶往机场返回家乡。中原腹地的天气突然变得热起来了，从早上的20°C直接飙升到30°C以上，一副俨然入夏的样子。因是回到北方老家，所以穿的多了一点，且是一袭黑衣，边晒太阳边吸收热量，四肢逐渐被汗水裹挟，脸颊也逐渐上色，口感舌燥，于是只能在机场胡乱“灌水”。不过心情却没有受到丝毫影响，满心欢喜。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个不合格的打工人，每当假期来临时便会经历一段煎熬时光。会脑补各种假期计划，会睡不着觉，当然最主要的临假症状是不想工作。</p>
<p>还好时间作美，没有一点慢下来的意思。工作划水到4月30号下午，和主管领导、上司请假后便开始了五一假期。中午吃过简饭，匆匆赶往机场返回家乡。中原腹地的天气突然变得热起来了，从早上的20°C直接飙升到30°C以上，一副俨然入夏的样子。因是回到北方老家，所以穿的多了一点，且是一袭黑衣，边晒太阳边吸收热量，四肢逐渐被汗水裹挟，脸颊也逐渐上色，口感舌燥，于是只能在机场胡乱“灌水”。不过心情却没有受到丝毫影响，满心欢喜。</p>
<!-- more -->
<p>出发启程，落地。</p>
<p>北方大地还乘坐着春天的末班车缓缓回温，一下车又发觉空气里冷意十足，及待回到家时，已是夜晚10点多了，气温降到了10°C，哆嗦着进屋。路途如是，好一个“冰火两重天”。</p>
<p>1号参加了姐姐的婚礼，女大不中留，托付于他君，从此结为亲人，祝他们能够幸福到永久。</p>
<p>次日“回门”宴上见到了许多许久未见的亲戚，自从父亲三年前去世，亲戚们第一次坐在了一起，不过这次都笑意满满，给这对新人送去了祝福。期间姑姑又抹了鼻子，眼眶润湿，大概想起了远走的父亲。其他人都上来宽慰。我只觉得心酸，时间是最好的治愈方法，把所有只能留在回忆里了。</p>
<p>和很多亲戚叙话，家长里短，十分聒噪，我是向来反感别人以长辈的身份来给年轻人传授他们所谓的“人生经验”和“处世哲学”。期间还免不了回乡的打听：今年多大了？一个月工资多少？有没有女朋友？真是灵魂三问！有些人自己的生活未免能过得很好，却来指点别人的人生，真是让我头脑昏昏，想要睡去，只能点头哈腰，频繁举杯，尴尬应付。</p>
<p>人生在世，年龄渐长，周遭种种都得应对，也是颇为无奈。在外对领导曲意逢迎，回乡后与人虚与委蛇，以前不懂世事，现在开始慢慢明白，棱角也开始被慢慢磨平，逐渐变得世俗圆滑，贴上成人的标贴，变成了自己曾经讨厌的样子。</p>
<p>接下来的几天陪着家人，5天假期很快过去，终要返程，穿越大半个中国，来到单位驻地。假期“戒断”症状出现，倦意十足。翻看日历，2021年的上半年也快要过去，时间是一把杀猪刀，悄然溜走。</p>
<p>又觉得要珍惜时间，提高业务能力，所以只好对自己说：好好上班吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[运动]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/SHMrcwIFi/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/SHMrcwIFi/">
        </link>
        <updated>2021-04-18T01:33:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>单位食堂的餐食承包给外面的餐饮公司，又黑又贵又难吃。</p>
<p>周五晚上下班后，计划骑自行车到周边餐馆简单吃个饭。熟练地穿过几条马路，避开晚高峰的车辆，却没想到在停车的时候，让绿化带的砖头绊倒摔了一跤，疼痛无比。等回去脱掉外套后惊讶的发现身体一侧多处擦伤，淤青满满。</p>
<p>心中疑惑，怎么变得这么不经摔了？</p>
<p>想起小时候，自己也是熊孩子。家在农村，上树攀崖，几无不会。摔倒了拍掉泥土，立即又投入新的“战斗”，那时多动健康，充满活力。摔倒几次大概率都不觉疼痛，更不会受伤。</p>
<p>多年在外读书，学业繁重，身心慵懒，久而久之成为了宅男。等到参加工作，在工位上坐上整整一天后，只想回到居所，平平整整地瘫在椅子中，或是躺在床上，就更不爱运动了。</p>
<p>耳边陆陆续续会有一些风闻。不运动加班猝死的人，摔一跤死掉的人......。凡此种种都在警醒人，要走出去跑起来动起来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blog]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/7ddmCzY_e/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/7ddmCzY_e/">
        </link>
        <updated>2021-01-07T01:31:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时间过得很快，上次更新博客已经是两年前。</p>
<p>原本计划用文字来记录自己生活的点滴，可真正打开电脑中的记事本，却发现其实也没有什么可以写的东西。其实这是有追溯源头的一件事情。一则是懒，二是像我这种人生活平淡如水，不见涟漪，柴米油盐的文字不爱写，别人也不见得爱看。就像微信朋友圈，偶有寥寥数字的记录，统统设为“仅自己可见”。平淡无奇，就没有让大家知晓的理由。</p>
<p>我看到网上很多人搭建的Blog多少是用来写写计算机编程的技术问题，这些东西都乏善可陈。除了极少数大佬写的技术文章有人看之外，多数都覆没在互联网的汪洋之中了。偶尔寻到有思想、有趣味的博客，赶紧打开源文件把CSS扒一遍，把自己的网页做成别人的模样，沾沾自喜。等过一段时间后又会觉得扒来的主题模板也不过如此，埋头又去视奸新的网页模板去了。全然不知自己已经忘记写作博客的初衷。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再见旧时光]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/ElPQnWrWF/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/ElPQnWrWF/">
        </link>
        <updated>2018-12-31T15:58:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>每及岁末，往往都会十分感慨：流年易逝，时光不待。也是在这个时候，朋友圈、微博好友便会贴满各种唏嘘、各种成长与祝福的话语，每个人都有自己的故事要讲。走过一年，说来话长，每个人都不容易，寥寥数语，有喜悦，有收获，有盼愿。我是个忧郁的人，除却给别人点赞祝福，微信朋友圈总是找不到自己的位置，大概也是因为这一年郁郁难欢，怕不遂大家的兴致，就省掉了发朋友圈。</p>
<p>​2018年是人生中伤心离别、踯躅彷徨的一年。6月父亲突然辞世来不及道别、学业上的苦恼与纠结，常常令自己心神恍惚。整个夏天都在悲伤与奔波中度过，及至到达又一座新城市上学，才发现夏末秋来，好像还没好好坐下来歇息，2018年就过半远去......。从决定放弃读博与课题迟疑不前，到年底的忙碌......。常言道：“不如意事常八九，可与语人无二三”，个中滋味，只有自己体会。</p>
<p>​自记事起最难过伤心彷徨的2018就要过去了，闲话莫提，一杯别过往，一杯敬来时。新年你好！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2018年的第一场雪]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/00Nzv28LP/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/00Nzv28LP/">
        </link>
        <updated>2018-03-17T12:22:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自从上次换了域名之后好久没有更新博客了,懒癌好像到了无可救药的地步……</p>
<p>北京终于在三月下雪了.既是2018年的第一场雪,也在宣告这个冬天的结束.</p>
<p>看着漫天飞舞的雪花突然想起在初中时上过的古文《世说新语笺疏·咏雪》:</p>
<blockquote>
<p>谢太傅寒雪日内集，与儿女讲论文义。俄而雪骤，公欣然曰：“白雪纷纷何所似？”兄子胡儿曰：“撒盐空中差可拟。”兄女曰：“未若柳絮因风起。”公大笑乐。即公大兄无奕女，左将军王凝之妻也。</p>
</blockquote>
<p>此时扬扬飘雪,好似古人吟颂的情景……</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://pic.yupoo.com/iaeeyer/4ba6c557/17838d8c.jpg" alt="3月雪" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毕业季]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/gtgtghy43s/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/gtgtghy43s/">
        </link>
        <updated>2017-06-23T03:15:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>去班级聚会的路上遭遇了极端天气，许久不下雨的城市上空突然电闪雷鸣，还下起了冰雹。舍友带路居然迷路了，雨天中问了很多路人才找到要去的地方。一进门便被很多人打趣，尴尬至极。</p>
<p>许多很久没见面的同学都赶来了，每个人脸上都挂着毕业季来临的情绪。</p>
<p>四年时光匆匆离开，祝福每个人都有一个好的未来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[六月]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/VQDuz38f8/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/VQDuz38f8/">
        </link>
        <updated>2016-06-28T12:05:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>钱总要赚，家总要成，红尘奔走，莫忘曾经是书生。                 ------via 知乎</p>
</blockquote>
<p>这几天经过宿舍楼下，总会看到要走的毕业生摆出临时小摊：大学时学过看过的各种书籍，各种玩物，还有爱恋时的各种信物。来来往往的人在摊位前挑挑拣拣，还有女生打出了“除了学姐什么都卖”的口号。</p>
<p>人就是这样的，离别时总会决然地舍弃曾经陪伴自己的东西，那些有着记忆烙印的物品被转让，丢弃。好像连同那段走过的时光也被抛弃了一般。很多人经久后就会发现，大学记忆变得越来越淡，甚至都想不起曾做过哪些事情了。</p>
<p>对于自己曾经拥有的东西还是珍惜一点好，至少看到这些东西时还能想起一些学生时代零碎的时光，也算没有“虚度”吧。</p>
<p>话虽如此，不过最近老感觉到自己宿舍的东西越来越多，明年走的时候扔掉一些，省事的很...... 😃</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Time]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/mWzuaYNXb/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/mWzuaYNXb/">
        </link>
        <updated>2016-05-29T12:12:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>概念中，时间大概分为三种：好时间，坏时间和垃圾时间(Garbage time)。</p>
<p>好时间能让人充实，促使人向上前行，比如在学校读书和成长的日子；比如游戏中的主线和重要的无法跳过的副本任务。坏时间大概可以理解为一丁点的偷懒时间吧，偶尔将自己从好时间中抽离出来，干一些看起来与现在从事的主事有点脱节的小事。像游戏中小的副本，主线任务看起来很难，那不管，先偷懒来刷刷小副本。还有一种Garbage time，将本来很重要的时间用来做很无聊的事情。想到一个很好笑的情形：游戏挂着机，游戏者却趴在在键盘上睡觉。<!--more--></p>
<p>可惜的是，目前来看我生命中度过的大部分时间都是Garbage time，客气点算起来有一半吧。</p>
<p>我总是为不去学习找各种理由，完成Good time到Bad time再到Garbage time的”华丽”转变。有时也会感到愧疚难当，觉得对不起自己，父母还有关心自己的人。不过麻木和懒惰总会战胜负疚，那些心情和警醒也会烟消云散。</p>
<p>设想，如果在老年时写一本“回想录”，恐怕会变成一本厚厚的蹉跎掉时间的“忏悔录”。这是多么可怕的事情！由此看来，Garbage time简直就是一剂慢性毒药。</p>
<p>没错，我是个容易警醒的人，如何将Good time从滑向Garbage time的边缘拉扯回来，将是我青年时期的头等大事了。</p>
<p>所谓奋斗另一种解释大概便是此了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假戏亦真做]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/FyFJ1Ywie/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/FyFJ1Ywie/">
        </link>
        <updated>2016-05-15T12:41:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>就像五月中旬忽冷忽热的天气，周遭经历的各种事情也充满各种时好时坏的转变。</p>
<p>哪一次又不是呢？</p>
<p>创新省赛结束了，意料之外好像得了三等奖。我并没有去现场看颁奖，下午一直窝在宿舍里。三等奖也不错，毕竟我们的作品只能用惨不忍睹形容了，相对我们付出的精力，产出比真是太高了。</p>
<p>这也算一个尴尬的开始和一个还算可喜的结束吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迷]]></title>
        <id>https://yewenbug.github.io/kxeYzAFKt/</id>
        <link href="https://yewenbug.github.io/kxeYzAFKt/">
        </link>
        <updated>2016-04-04T15:05:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>莱蒙托夫有首诗这样写：</p>
<blockquote>
<p>一只船孤独的航行在海上，它既不寻求幸福，也不逃避幸福，它只是向前航<br>
行，底下是沉静碧蓝的大海，而头顶是金色的太阳。</p>
</blockquote>
<p>只是有时候在这航行中充满了无处言说的无力。无法感知风向，也无力掌控航舵。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>